睇唔到點解美國要打北韓

分享一下對東北亞局勢嘅睇法
美國喺東北亞嘅戰略重心就係美日韓三國同盟，對南韓嚟講主要係防北韓，但對美日嚟講最主要都係防俄佬同中國。而美日韓三國同盟最重要嘅元素就係有北韓呢個威脅，因為咁南韓先要美國嘅保護，如果無咗北韓呢個威脅，因為歷史同經濟原因，南韓必然會向中國靠攏，咁成個東北亞格局會完全改變
而家金仔搞咁多小動作，其實得益嘅係美國，如果兩韓相安無事，南韓人要求美國撤軍嘅呼聲會越來越高；文在寅5月嗰陣仲話要檢討係咪俾THAAD部署，射咗幾次飛彈之後連之前無部署嘅都拎埋出嚟。核試完美國仲話要部署最高規格軍備（F22, F35），其實以北韓嘅防空力量，根本唔需要呢兩款戰機，部署嘅目的係咩大家可以諗諗；平時無咩嘢南韓人肯定出嚟反對，核試完支持嘅人一定多好多。而中國亦無藉口再搞限韓令。
總括嚟講，我對東北亞局勢嘅睇法係肥仔玩火攞籌碼，美國乘機擴大影響力；只要肥仔唔好玩過界（短期內兩次核試或者導彈誤中日韓），美國係唔會打北韓，甚至佢會歡迎肥仔隔兩年核試一次，提醒下南韓人夠鐘交保護費

歡迎討論下

留負皮都解釋下點解唔同意先

今次核試令南韓考慮部處核彈,日本人支持解禁自衛隊,美國到時只需要支援

呢幾樣對美國都係好事，咁美國要打北韓喺做咩呢

分析得幾好
呢家係一個平衡的格局
我諗暫時冇人想打破佢
金仔咁做都係為咗得到更多籌碼

我自己啱啱喺平壤旅行完返嚟
以我所見，金仔始終要做返啲野去爭取人民信服

咁點解支共一直唔岀手撳下北泡？ 睇住北泡搞到美國佬愈行愈近就嚟行到門口

肥仔就係靠導彈同核試拎籌碼同中共談判，由冷戰開始，北韓嘅作用都係作為緩衝區，中共嘅底線係唔容許美國直接喺邊境駐軍，所以先一直養住北韓。以前抗美援朝就話可以唔理任何國際法，而家大國堀起就唔可以唔理國際規矩